\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\usepackage{enumerate}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Векторные пространства. Линейная зависимость (домашнее задание)}

\begin{enumerate}

\item Докажите, что вектора $e_1 = (2, 1, -3), e_2 = (3, 2, -5), e_3 = (1, -1, 1)$ образуют базис и найдите координаты вектора $x = (6, 2, -7)$ в этом базисе.

\item Рассмотрим веторное пространство над $\mathbb R$ состоящее из всех функций $f: \mathbb R \to \mathbb R$. Докажите, что оно не порождается конечным числом функций.
 
\item Докажите линейную незавивимость над $\mathbb R$ системы функций $1, \sin x, \cos x$.

\end{enumerate}

\end{document}
